究竟地球嘅水點嚟？

地球有70%都係水 但究竟啲水係邊到嚟？

氫加氧

就算有化學反應 但都諗唔明點解會係咸水
屌細力啲 利申 phy chem bio唔合格

=禾

隕石

好似話大陽蒸發唔到海水啲鹽份，啲鹽份就咁留係海到，同時陸上嘅生物又不斷屙尿落條河再流入海。
結果就搞到海水越來越鹹

出汗

咁淡水呢

好似話礦石溶解
利申 鳩up

水循環？
利申：地理Abs

黃河之水天上流

首先你要明地球點嚟

我淨係知光加熱就等於火

比較想知地球啲氣體點黎

地球成為球型岩體後，表面溫度仍然好高溫，加上火山活動頻繁，排出嘅大量氣體被地球引力吸引，未能排出太空，氣體&塵埃當中嘅帶有靜電（現時火山爆發排出嘅氣體都會有閃電），繼而降水，呢場雨估計落咗數百至數千年。

降水加快地表冷卻，亦令盆地變成大海，同時雨水沖刷表面岩層，令當中嘅礦物溶解入海中，令海水變成帶咸味嘅大海。

最後，無機物組合成有機份子，單細胞生物開始發展，開始有藍藻&綠藻，佢地分怖係岸邊一帶嘅淺水區域，爭取最多嘅陽光進行光合作用&呼吸作用，為地球帶來氧氣，佢地就係地球第一代嘅祖先。

水做嘢唔使你救

地球既引力捕捉住早期太陽系既塵埃同氣體

認真
初初既水蒸氣係好高溫既岩石排出黎

女

呢段唔明。點解有靜電就要降水呢？

Miller-Urey experiment

地球既水係來自冰彗星

咁點解太空會存在氣體？

太空有粒子，粒子會合成為元素

魚流汗，所以海水係咸